# Helper #

Система управления контентом helper.

### Файловая структура ###

* **chosen** - плагин поля мультивыбора
* **ckeditor** - плагин текстовый редактор CKEditor.
    * **kcfinder** - open source плагин KCFinder для CKEditor для загрузки файлов в редакторе. **Важно!** Содержит путь для загрузки файлов в файле конфигурации (ckeditor/kcfinder/conf/config.php) - при изменении папки нужно поменять параметр `uploadUrl`
* **classes** - php файлы проекта
	* **component** - кастомные компоненты системы (model). Имя компонента должно быть задано: HComponent{Filename}
	Компонент является делегатом стандартного модуля (наследование не используется в данном случае, чтобы не возлагать
	весь функционал модуля на компонент и отделить нужные методы в абстрактном классе)
		* **HComponentAbstract** - абстрактный класс, от которого наследуются все компоненты. В данном классе 
		описаны все методы, которые можно переопределить в наследниках и которые будут вызываться в определенных местах:
			* `getRow($id)` - получить данные по id. Возвращает ассоциативный массив данных или false.
			* `getRows($parent_id)` - получить список записей по parent_id. Возвращает массив записей или пустой массив.
			* `saveModule($params, $parent_id, $action_type)` - дополнительные действия при сохранении модуля
			* `saveRow($params, $id, $action_type)` - дополнительные действия при сохранении конкретной записи в базе
			* `removeRow($id)` - дополнительные действия при удалении записи из базы
		* **HComponentImage** - компонент для обработки изображений
		* **HComponentPassword** - компонент для сброса пароля
		* **HComponentStandart** - стандартный компонент со стандартными `getRow` и `getRows`. можно наследоваться от него.
	* **node** - элементы представления (view). Один класс node может объединять несколько схожих по назначению элементов.
	Данные объекты не имеют доступа в базу для максимального отделения модели от представления.
	Имя класса должно быть задано: **HNode{Filename}**. Стандартные методы вывода заданы в `HNodeAbstract`. 
	Типы полей для формы заданы в `HNodeField`.
	* **tool** - инструменты (model). one-click tools - для выполнения одного метода без перехода на отдельную страницу.
	Имя класса должно быть задано: **HTool{Filename}**. Классы должны наследовать HToolAbstract и иметь один метод
	`execute`, который в случае успеха возвращает `parent::execute()`. Инструмент может быть деактивирован - таким 
	образом он будет виден в меню, но не доступен для вызова. Это требуется, если метод может повлечь за собой
	серьезные изменения - в таком случае перед каждым вызовом лучше будет его активировать и деактивировать после.
	* **view** - элементы представления (view), которые имеют расширенные возможности - связь с контроллером и доступ в базу.
	Имя класса должно быть задано: **HView{Filename}**. Элементы view подразумевают единственный экземпляр и доступны
	через `$controller->view()->{filename}()`.
	* **HAnswer** - вспомогательный класс для быстрых ответов в чате
	* **HAuth** - авторизация пользователя, предоставление данных пользователя
	* **HBase** - базовый класс. связывает объект с контроллером, предоставляет доступ к базе
	* **HBuilder** - построение страницы/элементов страниц из node. Содержит информацию о подключаемых js/css.
	* **HChat** - основной функционал для чата пользователь-оператор
	* **HCheck** - проверки при запросе к апи
	* **HConfiguration** - загрузка и доступ к конфигурации `config.modules.php`. Установка необходимых ключей, id, прав, типов полей.
	* **HController** - main controller & facade
	* **HException** - кастомный Exception
	* **HFile** - загрузка файлов для чата
	* **HLang** - список языков, язык по умолчанию
	* **HListnode** - обертка для динамических списков (node)
	* **HLists** - модуль для работы со списками (кастомные - чат, стандартные)
	* **HLocale** - синглтон для работы с локализацией. Выбран паттерн синглтон для возможности создания короткого алиаса (w)
	для вызова из любого места (например, без доступа к контроллеру)
	* **HLog** - логирование действий
	* **HManager** - класс для страницы редактирования записи. Формирование страницы/сохранение записи/удаление записи.
	* **HMessage** - класс для обработки сообщений в чате пользователь-оператор
	* **HModel** - вспомогательная логика
	* **HModule** - model для node. Содержит конфигурацию, базовую логику, свойства, функционал для каждого элемента.
	Для более сложных модулей может отдельно быть задан delegate для выполнения более сложных действий. Не является
	представлением, может быть преобразован в него. Не имеет доступа в базу, данные должна предоставить основная модель.
	* **HNode** - элемент представления (view). Базовый функционал.
	* **HOperator** - вспомогательные методы для оператора
	* **HPDO** - обертка над php pdo. Удобные методы для запросов: `fetch`, `fetchAll`, `fetchColumn`, `ex`
	* **HQuery** - ORM DB class. Класс для формирования и выполнения запросов. Все запросы должны быть проведены с
	использованием данного класса
	* **HRouter** - получение/разбивка/хранение адресной строки. Определение типа запроса, формирование ссылок.
	* **HStatus** - список статусов для чата
	* **HView** - facade for views. Содержит и обеспечивает доступ ко всем объектам типа view (HView{Filename})
* **css** - стили. Для кастомизации используется dev.css
* **fancybox** - плагин для модальных окон для изображений
* **font-awesome** - иконки (в виде шрифта). стандартно идёт с sb-admin2
* **fonts** - шрифты для sb-admin2
* **images** - изображения, используемые в админке
* **js** - скрипты
    * **modules** - отдельные модули, которые могут быть подключены в `HBuilder`. для инициализации модуля после загрузки страницы можно использовать `jhelper.register(function(){ /* init code */ })`
        * **ajax** - стандартный ajax метод, все запросы к апи идут через него
        * **auth** - методы авторизации и выхода
        * **blink_title** - возможность индикации в title для live-обновлений
        * **chat** - методы для работы с чатом посетитель-оператор
		* **fast_answer** - метод для чата для обработки быстрых ответов в чате
		* **file** - работа с файлами. доступны режимы для чата и стандартный режим для обычных модулей.
		* **list** - динамические списки
		* **listeners** - установка listener'ов на элементы с соответствующими data-аттрибутами (data-click, data-enter...)
		* **locale** - метод для использования js-локализации, содержит короткий алиас - w(key, n)
		* **manager** - сохранение/удаление стандартных записей
		* **md5** - стандартная md5 функция
		* **misc** - вспомогательный функционал
		* **multi** - инициализация chosen
		* **navigation** - возвращает стандартные пути/перенаправляет на определенный путь. любой путь формируется в этой функции.
		* **operator** - вспомогательные функции для оператора
		* **password** - сброс пароля
		* **popup** - методы для модальных (bootstrap) окон с динамическим (не изображения) контентом
		* **redactor** - вспомогательные методы для инициализации CKEditor
		* **resize** - методы для обработки изменения размеров окна
		* **sortable** - инициализация jquery-sortable (не jquery-ui)
		* **table** - инициализация и кастомизация data tables, доработка списков
		* **updater** - инициализация динамически обновляемых элементов на странице
	* **plugins** - стандартные плагины для sb-admin2
	* **bootstrap.min.js** - стандартный скрипт bootstrap
	* **datatable.ru.json** - русификация data tables
	* **excanvas.min.js** - canvas для ie8
	* **jquery.fileupload.js** - плагин для мультизагрузки файлов без flash
	* **jquery.iframe-transport** - sb-admin2 плагин
	* **jquery.tablednd.js** - сортировка строк внутри таблицы
	* **jquery.ui.widget.js** - jquery ui widget (требуется для fileupload)
	* **jquery-1.11.1.min.js** - jquery
	* **jquery-sortable.js** - модуль для сортировки объектов в списке
	* **sb-admin.js** - sb-admin2 скрипт
* **locale** - файлы локализации helper'а. редактирование происходит в базе, перенос db->files производится в helper'е
* **config.modules.sample.php** - пример списка модулей. модули должны быть описаны в файле **config.modules.php**
* **config.sample.php** - пример конфигурации. конфигурация должна описана в **config.php**
* **index.php** - точка входа
* **my.sql** - таблицы для mysql (без таблиц для чата)
* **posgre.sql** - таблицы для postgresql